利物浦陣中計時炸彈引爆 強如美斯之人也帶不動

香港時間12月10日晚，利物浦在主場1-1被愛華頓逼平。利物浦在1-0領先的大好情況下被朗尼12碼扳平。眾觀全場，利物浦的老毛病又犯了，把握不住機會的他們，後衛線上的計時炸彈又開啟了，並引爆了紅軍的防線堡壘。
比賽第43分鐘，沙拿背身扛住馬迪納後轉身過掉，又扣過協防的古爾突破重圍到禁區，隨後左腳的搓射劃出一條美麗的弧線破門！利物浦取得1球的領先優勢！ 沙拿的這次入球真的有一些美斯的影子，個人的狀態一直處於多場的紅箭頭，未來如能持續維持這樣的表現，埃及美斯這樣的昵稱可能就要擺脫了，而是會誕生諸如埃及法老王這樣只屬於他自己的形容詞。

隨後，利物浦開始連續浪費絕佳機會。上半場第46分鐘，利物浦在前場反搶形成3打1的必入球機會，文尼帶球殺入禁區，中路沙拿和張伯倫已經處於無人防守的位置，可是文尼竟然沒有傳給隊友而是選擇了自己的打門，浪費了擴大比數的黃金機會！
第49分鐘，米拿右腳送出精準的45度傳中球，沙拿後點又是一次絕佳的頭槌攻門良機，但這次頭槌的射門近在咫尺，卻稍稍偏出了球門。沙拿看來更擅長打難度更高的入球，而看上去更容易的得分機會卻沒有把握住。
第65分鐘，沙拿主射前場自由球，喬-高美斯禁區內爭頂頭槌，又險些和入球差肩而過。
把握不住機會就容易遭受報應，這往往是足球界的定律了。1-0又是最危險的比數，紅軍殺不死比賽就給自己埋雷，而這次犯錯的又是利物浦後衛中的計時炸彈之一洛夫雲。第76分鐘，洛夫雲禁區內推到卡爾弗特-盧因，球證基爾格-鮑森判射12碼。朗尼爆射破門追平了比數。
在過去6場聯賽正選出戰利物浦的比賽中，朗尼攻入了5球，並在今晚的比賽中攻入了自己默施斯德打比的首球。朗尼年輕時從愛華頓跳槽到曼聯，作為多年在曼聯效力的球員，他對紅軍的敵隊情緒一直溢於言表。今場入球後也是肆意得在晏菲路激情地慶祝。
本輪英超車路士輸給了韋斯咸，阿仙奴也是最後時刻勉強才追平了修咸頓，利物浦本來有機會追平和車路士的分差，並鞏固自己前4的位置，但卻浪費了這次拿分的好機會。
如今沙拿在英超強無敵，利物浦前場F4中，他是今季表現最好的球員，英超13球再次獨佔射手榜榜首。利物浦24場比賽攻入19球，這是一個超級巨星的數據，要知道他在羅馬時攻入19球用了41場。為了迎接之後的英超開快車的賽程，高普決定在第67分鐘就用法明奴換下了他。這也受到了懲罰，他被換下場10分鐘後，愛華頓的一次反擊就由朗尼扳平了比數。這也體現了沙拿對於紅軍的重要性，他在前場時就能給予對方非常大的壓力。
即使利物浦擁有著超巨星一般的沙拿，但隊友的不給力表現也讓紅軍無法全取3分。只能替沙拿感歎一句，實在是帶不動啊。
（肆客足球）

1. 文尼
2. 老虎撚
3. 高普

險些和入球差肩而過

即係連入球嘅機會都冇，更加唔好話入球